# הנדסת איכות תוכנה - סדנה - שלב א'

### נושא: ניתוח קוד ופירוקו למבנים בשפת התכנות
בשלב זה יפותח רכיב מערכת שהקלט שלו הוא פונקציה (יחידה) והפלט שלו הוא מיפוי בין מזהה בקוד המקור - מס' שורה, לבין מבנים בשפת התכנות ומטא-דאטא נוסף.

הפלט יופיע על המסך בצורה ויזואלית (view) אך קיימת חובה להחזיק ברקע את המידע בצורה של אובייקט או מבנה נתונים יעודי (model).

יש להציג את המבנים הבאים:
* הגדרת פונקציה עם שמה ועם שמות המשתנים שלה
* הגדרת משתנים
* השמת משתנים לערכים או ביטויים. אין צורך לפרק את הביטוי לחלקיו
* לולאות
* תנאים
* חזרה

כללים:
* עבור המימוש יכתבו בדיקות יחידה בכיסוי של 100%.
* מבנה התשובה הויזואלית יהיה טבלאי ע"פ הדוגמה.
* יש לבנות את הקוד בצורה מודולרית - חלקים ממנו יהוו בסיס לתרגילים הבאים.

הרכב הציון:

בדיקה אוטומטית:
* מס' טסטים שעברו / מס' טסטים כולל - מינימום של 10 טסטים - 15%
* אחוז כיסוי קוד - 15%
* 15% - Max (0, 100 - (כמות שגיאות כלי אנליזה סטטית))

בדיקה ידנית:
* תיבדקנה שתי יחידות בבדיקה ידנית - 55%


בנוסף:
* כלי הבדיקה האוטומטיים ניתנים לסטודנטים לשם קבלת מדדים בזמן הפיתוח.
* תתבצע בדיקה אוטומטית להעתקות של קוד.
* https://github.com/aviram26/sqe-workshop-2018-sample-project  פרויקט לדוגמה נמצא כאן:
* הפרויקט מכיל דוגמת קוד מלאה, דוגמה לקלט/פלט, כלים אפשריים לניתוח קוד וסקריפטים לביצוע הבדיקות הרלוונטיות
